---
title: "Granada"
date: 2019-06-12
menu:
  sidebar:
    name: Granada
    identifier: granada
    parent: poemas
    weight: 40
author:
  name: Estrechos de Miras
  image: /images/author/Estrechos.jpg
---

Tema: Granada 

Cuando escribimos este poema para Estrechos de Miras, la idea era competir por servir de soporte narrativo a este video de youtube:

---

{{< youtube jhsXS3TTM2o >}}

---

La imagen (📸 : Avinash Kumar on Unsplash) es en este caso un cutre juego de palabras, pero así lo hice también en el original 😂 😂 

He aquí el (mini) texto:

Silencio. Explotan poco a poco las granadas a mi alrededor, como cristales de sal en este erial sin sentimiento. Son las doce en el reloj, y, en vez de campanadas, suenan los cañones de la octava compañía. Una granada, que antes guardaba las lluvias de abril para los meses de estío, sirve sólo ahora de juguete antiestrés. Sólo rezo porque no me encuentren. Porque no caiga la siguiente bomba. Sólo pido piedad. Solo grito: no a la guerra

#granada #grenade #poesiaenespañol #estrechosdemiras
